\chapter{Theoretische Grundlagen}
Beim Versuchsaufbau wird zur Erwärmung eine Art Hohlspiegel genutzt.
Bei einem sphärischen Hohlspiegel wird sich die Eigenschaft zu nutze gemacht, dass parallel einfallendes Licht in einem Brennpunkt gebündelt wird.
Durch diese Konzentration der Lichtstrahlen ist es möglich Objekte zu erhitzen. 
Die Dose wird durch Wärmestrahlung erhitzt. 
Dabei handelt es sich durch den Energietransport mittels elektromagnetischer Strahlung.
Dabei wird  kein Medium zur Übertragung benötigt.
Ein Körper kann die Strahlung sowohl absorbieren als auch reflektieren.
Absorbiert ein Körper mehr an Strahlungsleistung als dieser emittiert, so erwärmt er sich\autocite{tipler2019physik}. 
\\
Zur Berechnung der Solarkonstante wird die spezifische Wärmekapazität des Wassers benötigt.
Die spezifische Wärmkapazität $c$ beschreibt welche Energie aufzuwenden ist um $1 g$ eines Stoffs um ein $1K$ zu erhöhen.
Wenn man berechnen möchte, welche Energiemenge benötigt wird, um für eine Temperaturänderung $\Delta T$ zu sorgen, benötigt man die Formel \ref{eq:warme}.
\begin{equation}
\label{eq:warme}
Q = m * c * \Delta T
\end{equation}
\\
Als Wärmestrom wird die zugeführte Wärmeenergie Q pro Zeit bezeichnet wie in Formel \ref{eq:power}.
\begin{equation}
\label{eq:power}
I = \dot{Q} = \dfrac{\partial Q}{\partial t} = \dfrac{\Delta Q}{\Delta t}
\end{equation}
\\
Bei der Solarkonstante handelt es sich um die ermittelte Bestrahlungsstärke der Sonne.
Die Bestrahlungsstärke ist die Strahlungsleistung pro sektrechte Fläche, wie in Formel \ref{eq:solar} zu sehen ist.
Diese ist anhängig vom Sonnenstand, je kleiner dieser wird so sinkt auch die Bestrahlungsstärke. 
Der festgelegte Wert für die Konstante beträgt $S_0=1367\dfrac{W}{m^2}$
\begin{equation}
\label{eq:solar}
S = \dfrac{P}{A_\perp}
\end{equation}